其實30歲真的很尷尬，無論有工作還是沒有工作，問題仍然不少

你踏入30歲了嗎？有人說20-30歲是人生最重要的10年，因為這個時候大學畢業，剛剛踏入社會，這10年就決定你餘下的人生路如何度過。可是到了30歲，是不是代表黃金10年已經過去呢？很多人覺得非常迷茫，不知道自己接下來應該幹甚麼。

有工作的話就會覺得自己薪金不高，因為同年朋友有的已經經營生意中，有的則連續升職獲公司重用，自己被比下去。有女朋友/男朋友的人更迷茫，大家在一起足足7-10年了，這時候應該在事業上繼續努力衝刺，還是結婚造人呢？

如果沒有穩定工作的人就會覺得自己失去動力，30歲被迫搬出來，不想再依靠父母。可是昂貴的租金及強積金令自己每個月變成月光族，沒有另一半的陪伴，生活特別難捱。身體開始變差，10年不斷地打工讓腰酸背痛的問題愈來愈嚴重。

最重要是從前朋友道說聚就聚，要約出來非常容易。剛出來工作，大家每天下班都會約去飲酒聊天，「今日又比老闆話喇...」、「點呀你約到Venus出黎未...」，由工作談到溝女，再互相交換食女戰績，生活頗開心的。直到30歲要升職的已經天天加班，要做爸爸的亦已經成為家庭主夫，根本沒有時間坐在一起，更惶論飲酒吧。有時候想回家看看爸媽，驚覺他們已經在上年因癌症過世了......想找個人阿伴也是一件難事。

升中五了

毒撚十幾歲開始已經係咁

經歷緊呢個階段，唔易捱，但都要過，希望40歲左右有份穩定合適既工作終老

大家一齊努力吧

20-30歲是人生最重要的10年

想死

香港生活真係好唏噓

呢十年都基本上決定左你之後30年係點過

寫得好

三歲定八十la
洗等三十

而家既人好長命，可能你到左四五十仲要養你父母

//有時候想回家看看爸媽，驚覺他們已經在上年因癌症過世了......想找個人阿伴也是一件難事。//

我仲讀緊書，但已經開始擔心呢樣……我真係唔知當兩老離開時我會點……

人生得意需盡歡 莫使金樽空對月

係香港幾多歲都係咁折墜架啦
當你人工去到五萬
都係乜都要同人迫同人爭

其實香港大部分人 係16~20歲人生走向已經決定左

半同意

我覺得男人20-30係去試唔同嘅嘢

30+ 就正式focus

30歲先起步就太遲啦，
3字頭先搵得萬一，萬二蚊，
除非你唔結婚唔生仔，
唔駛供養父母，唔駛買樓租樓而有地方住

如果唔係，最遲27要起步，
當然你係有錢仔有父蔭既，
40歲唔起步都冇問題

正常香港人30歲已經有三層樓

其實未出世 係肚度已經決定左